澳洲首次大量進口台灣鳳梨 出口商：將直送超市

台灣中央社報道，當地農委會副主任陳駿季週三與澳洲農業部副次長David Hazlehurst舉行網上會議，討論雙方的農業合作，其間確定今年5月由台灣出口6噸鳳梨到澳洲的計劃，台灣同時會空運少量鳳梨到澳洲。

農委會續道，今次是台灣首度有大批新鮮鳳梨出口到澳洲，除了金鑽鳳梨外，還有當地研發的新品種「芒果鳳梨」。

台灣同澳洲雙贏

台灣, 澳洲加油

而家擺明中國一走數
就其他國家即幫手

唉…
想食個鳳梨姐，搞到愈黎愈貴

龍蝦，紅酒，鳳梨…
之後仲有冇好野？

車厘子

中方:澳台此舉無疑是拿波蘿砸自己的腳

呢樣漏左，過年果時澳洲車厘子好食到呢

仲有和牛

咪由班中国人內循環經濟

香港話係菠蘿呀！！係菠蘿呀！！

可以講係幫手，另一方面係平時的靚野俾中國蠟晒，搞到其他國家無貨拿

好嬲好嬲

唔同野來
差唔多樣，但係有分别

菠蘿大D
鳳梨細隻D金黃D

7

其實支共制裁外國，全世界都皆大歡喜，依十年八年啲高價野都比強國人買到貴哂就，而家起碼變翻合理水平，大家都享受到

袋鼠國仲有東星

真係經濟圏

圍撚到佢食草就啱

同埋菠蘿個芯唔係隻隻食得
鳳梨多數可以成隻食晒

鳳梨仲可以直接食，唔洗起釘同浸鹽水

台妹

台灣真係下個脫亞入歐既國家

好想移去呢兩個地方住呀

台灣同澳洲都比世界睇到 原來冇支拿仲好

其實互相買對方嘅產品咪仲好
係強國成日覺得自己係恩主

受迫害者同盟

奶茶聯盟

唔好淨係去哂台灣，放d香港都大把人掃

跌出嚟7

芒果鳳梨

台灣菠蘿真係好好食

有分別㗎

東昇斑，發覺澳洲D嘢好高汁。
其實仲有奶粉，不過某國唔知點解未禁奶粉

台灣契哥話哂都係日本

唔係喔
學隔離po五毛阿強話
無支那會死架喔，支那人入口大部分菠蘿喔，支那人唔驚食國產垃圾貴價水魚菠蘿喔

驚下個到自己
到時人地幫返佢

因住啲五毛同連登支那人入黎話你又打飛機

同埋霧蓮

人制裁你制裁
美帝真係會搞到你經濟仆街（古巴 伊朗 北韓）
支那

如果做到日-韓-台-澳-印合作
小小支那可笑可笑

拉

時事台巴打宣布全連登即時進入緊急狀態，禁止不相關帖文出現/上熱門

終國又要講嘢喇

拿台灣的波蘿砸澳洲的龍蝦

台灣年產41萬噸，佢入口幾噸

蔡英文又羸

咁澳洲本身啲波蘿唔靚

會唔會可以令其他國家發現, 其實無咗中國係無問題, 從而令中國被孤立

正

係柒頭呀！！你係柒頭呀！！

九成本地內銷 一成出口 支那佔出口嗰一成嘅九成

窮就咪撚食啦

中共促進東亞交流
奶茶而家fd過打band

晶片

台灣又贏

仲未有蔡英文笑.jpg嘅？

1成都講緊4萬噸，幾噸真係九牛一毛，做農產有一成損失都幾大件事，到其他地方收係用賤價收，詳情參考香港龍蝦/車厘子價錢

短期黎講台灣其實係輸得好慘，澳洲叫平手

台灣，澳洲 win win

"李正皓指出，上禮拜五中國宣布要制裁，228連假之後農委會宣布，4萬多噸全部賣完了"
冇啦啦俾人禁售 而家拿拿臨賣得晒都係錢

台澳出色

香港人叫菠蘿

同意，亞洲除咗香港可以食少少，唔出口去中國，台灣菠蘿係世界根本冇市場，水果好易爛，船運太遠冇可能，北美有巴西，哥斯達尼加，東南亞菲律賓食曬，唔明澳洲果幾噸可以吹奏乜，香港小小嘅攤檔仔都食20噸

菠蘿同鳳梨係兩樣嘢嚟

台灣，澳洲 NO.1

台灣 澳洲 好波

陳吉仲表示，目前台灣鳳梨內銷、加工需求及外銷統計已達41,687公噸，其中企業及個人訂購達7,187公噸、加工業者15,000公噸、手搖及飲料業者4,500公噸、量販及通路10,000公噸、外銷及海外團購5,000公噸。

外銷及海外團購5000公噸，可唔可以唔好再貼關鍵時刻/大紀元

好多人鐘意食都覺得麻煩，特別係鬼佬
真係外國有市場一早出晒公海，要有一個長遠市場唔係話有就有

澳洲有全球最嚴密既關口管制, 呢幾噸係用黎驗貨

六頓=一個貨櫃咁上下。

六頓=一個貨櫃。

台灣就係唔洗靠人
所以先研發到靚既本土野

出現了

泰國個隻就係菠蘿，有少少唔同。

就算唔講民主大義，下下都比呢個單一市場挾持到，之後貿易談判都唔洗玩

話左
你班友打飛機就會搞到佢地無得打飛機
所以唔好同佢抝，你知班社會垃圾無柒用
每日可以做既就係連登mon post邊個反支那就反邊個
唔比對著支那祖國佢地打飛機慘過死
你比佢地打啦

記得香港入日本生果個量好撚多，唔知係咪多過支那

中共犯眾憎

屌好想食
香港好似下星期到貨

周圍蝦蝦霸霸結果唔侵你玩啦自己內循環食番自己d屎啦

你小學畢業？用goolgle搵

36萬頓分2500萬人，當一歲到一百歲都食。
70個人一年食一頓， 一個菠蘿1kg計

全民都吃2.5天已經要吃一大個
內銷九成有無咁誇張

goolgle?

兩個品種

台灣鳳梨釘淺 , 唔洗起釘 , 無氧化酶 , 唔洗浸鹽水 , 可以直接食

係鳳梨

東星斑 我等緊

其實開始緊啦
台灣呢度一個例子 之前台灣又送口罩
之後印度又承諾Tesla設廠 製造價一定低過中國

食到絕種啦

可能加工/果汁再外銷呢

食品可以加工 唔止係成個生啪
整下鳳梨汁 土鳳梨酥又可以再賣過

用Google打錯自己冇留意

未食過台灣菠蘿唔知啦，但用日本生果做例子其實都有市場，但都要睇台灣菠蘿質素去到邊

中共想玩朝貢貿易

英文咪又係pineapple
講咁多

香港就叫開菠蘿既 你就唔知邊度鄉下

主要係啲錢賺得開心 唔駛啲支那狗咁吓吓扮恩主 根本支那狗食唔起先扮晒嘢

台灣個勢真心好

一定要行返外銷先叫賣晒？

有時限性嘅產品 緊急情況下賣得幾多得幾多啦 你話呢水貨賺少好多 咁呢個一定係 但不妨再睇長遠啲

佢真係唔識架喎

旺來

所以真係俾其他地方試下味，知道係好野就可以正常返

香港個自由含咪養到啲商家不思進取

維基都係錯 , 台灣果啲係人工培植 , 同一般東南亞果啲果葉帶刺嘅係唔同品種

見佢有咁多唔同味就知培植出嚟咖啦

一人18斤

良好訊息
冇中國生意=全球爆炸性暢銷

兩個品種嚟

菠蘿之戰｜
鳳梨Vs菠蘿有分別？
菠蘿要浸鹽水食減刺激性

直接叫台灣菠蘿，係都唔叫鳳梨

台灣x澳洲 黃色經濟圈

搞到我都好想食台灣鳳梨

咁氣候黎講 台灣係適合種依類生果

澳洲上年本地掉左100萬吨菠蘿

而家仲畀台灣有機會轉型
輸出到其他國家食過翻尋味

係咪即係好似 香檳 同 有氣白酒 嘅分別?

鳳梨叫ananas

強烈譴責澳方粗暴干預中國內政 損害十四億人民感情

唔會啦，台灣d cheap菠蘿都係用泰國菲律賓

快啲拎波蘿揼我

好在唔係榴槤

Push.

上面我講到明短期，有冇睇到？

你計左 一頓=一萬KG 定係 一頓=1000KG?
你計多次先?

70個人食1000個，
就係每人十幾個。

糧食只要係有咁上下質素係好難賣唔去

但係好平, 班白鬼唔識食呢樣野

屌總之台灣贏就赢啦

Google 完 又真係兩樣野黎 顏色唔同 葉唔同 結構唔同 有錯請指點

澳洲： I’m the fucking Champ!

台灣： No bullshit let’s go!

星班

好卦住袋鼠果肉味（雖然唔算好食）

係, 唔多好食, 唔夠多汁唔夠厚肉

支那大把波羅啦
唔會食中華民國既野既

識唔識食我唔知
但喺Woolworths 入面嗰堆聞落去無味嘅真係買唔落手

Woolworth 我諗係得車厘子係top

領導啲孫要飲

會唔會有朝一日，台灣有袋鼠肉食

台灣鳯梨仲靚過日本

袋鼠肉狗也不屌
想食鴕鳥

支那人冇外國野食

煤礦

原隻燒雞 等傍晚時分特價先買

其實 woolies 無乜靚生果
去 korean / viet market 把啦

袋鼠肉醬意粉

呢啲就叫地球村喇
支拎飛起哂班軸心

最方便吖麻

國際黃色經濟圈

澳洲菠蘿 唔好食

Yes,全球最多

咁你食開鳳梨酥定係菠蘿酥？

見到台灣就欣欣向榮...

發多幾張帖就夠錢㗎啦

澳洲海關好嚴
唔睇好 一發現有介殼蟲就收檔

睇埋我個＃6先啦
菠蘿周街都有，而家鳳梨搶手呀嘛…

傻HI?

所以總統話左政府出錢推外銷市場
可能要啲時間 但並非絕望

香港雜誌鳩吹文
唔好當真

唉…
想食個鳳姐姐，搞到愈黎愈貴

你食埋我個份

台灣人一樣會叫泰國菠蘿做泰國鳳梨
唔會話泰國嗰隻係菠蘿 台灣嗰隻係鳳梨

而兩款之所以會有分別只係因為產地同培養方法有唔同
但都係Ananas comosus
個分別就好似澳洲青提子同台灣巨峰提子咁
雖然外表同味道好大分別 但喺香港兩樣都叫提子
但唔會話澳洲嗰個係提子 台灣嗰個係葡萄

所以正確嚟講台灣同泰國都係菠蘿 想準確啲講就講台灣菠蘿/泰國菠蘿
鳳梨同菠蘿只係兩地叫法唔同
除非“鳳梨”係用嚟借代“台灣菠蘿”

「芒果鳳梨」....聽落好似好好味

除非“鳳梨”係用嚟借代“台灣菠蘿”而家連登就係咁定義

反中經濟圈

當整鳳梨酥
去頭去皮
整餡又要煮走啲水
成品都唔知有冇三份一重量

真,
除左生產商同零售有錢賺之外,仲可以刺激雙方本地物流+航運業
亦可以今次做誘因,促進台灣水果出口外國

大陸越封殺其他國家, 其他國家就會越努力搵新市場, 最後人地出入口可能仲好左, 又唔洗睇中國面色. 而中國就乜春好缺.

澳洲東星班都叫高質？

鳳梨菠蘿屬同一個科
但品種、產地不同

鳳梨冇刺冇氧化酶
就咁切開就食得

菠蘿有刺
要特別切法
有氧化酶會刺激人體
要先浸鹽水

之前有一單係百幾個鋼琴走數 不過個國家有個有錢佬一口氣買晒再捐晒佢

仲要奶中囯屎眼嘅人真係咩心態？

係唔駛驚支那d政治綁架，強制技術轉移

小支支 又嬲豬啦

我仲以為鳳梨真係借台灣菠蘿丫嘛

「菠蘿」與「鳳梨」屬鳳梨科（Ananas），雖然大家都英文名都是Pineapple，不過它們的品種和產地卻不同，由於氣候環境的差異，因而令它們在形態、風味和口感方面有著一些區別。

係差少少，就好似叫家傭去買日本豆漿，結果買錯"大和"中國製豆漿咁。
津路同道地都係福建茶葉，但前者明顯好飲 D。

柒左咪柒左囉
洗唔洗即刻改名呀

年頭english先畀人攻擊完, 話2020成年賣畀澳洲先賣得56噸

聽講係果農賣畀批發賣得好平, 廿蚊台幣一kg
但去到北農已經mark高咗幾倍去到60蚊一kg
加埋出口運費就mark到200蚊一kg 貨運唔發達搞到唔夠日本貨搶
結果好難出貨畀外國

呢D一次性可以搵澳洲日本人食哂佢, 遲下要諗下辦法

日本都入唔少

親 多發200張帖就可以

呢啲POST就唔見班波台PK係到搞鬼

唔只生果
係出口全日本果菜品出口最多既市場

去左隔黎開po diu人移民
算啦已經日經
可惜班支那人都依家都唔肯認自己係支那人以支那自豪

查實係唔同地方嘅叫法啫
閩南話叫王梨添

華人同支那人都叫CHINESE
咁你係唔係支那賤畜
利申：BNO英國人

習大大又成功connect

希望大陸禁埋愛文芒，全世界都享受到台灣生果

愛文芒本身香港都好受歡迎

話2020成年賣畀澳洲先賣得56噸

澳洲海關出名嚴 要睇 睇其他國家會公平啲

共：澳洲要埋我唔要嘅二手菠

快啲石頭腳

我都想食 香港有冇得賣？

屌 改個名都要俾你批鬥
改返原名滿意未？

好心你班人問心啦，就算個種唔同，由細到大見到菠蘿都係叫菠蘿唔會叫鳯梨，飲菠蘿汁唔會叫鳯梨汁。

香港有冇
hktvmall諗諗佢啦

Click入去先見到滿晒
冇嘢了

統稱都係叫菠蘿, 有好多品種 , 鳳梨係菠蘿品種之一. 甜度, 葉冇鋸齒

7左未7左
唔洗改完又改7多鑊

用吓腦啦 點會為咁少事改名

全球抗共陣線

澳洲本身都好多菠蘿喎

再禁真係頭都大

支那為咗搞彎人地個外銷市場咪唔理好醜照入貨
日本人認真啲會揀貨咪少啲人揀賣去日本
家陣支那咪變相幫台灣做宣傳

有無鮑魚？

有得食

傻閪

台灣鳳梨

推

牛羊肉同羊毛

呢排blackberry減價好好食
提子同imperial mandarin都好食
仲有隻聖誕瓜又係好好食

仲有隻kiwiberry不過唔係成日有， 幾得意既生果黎

澳洲以前好奶大陸架喎，點解宜家180度轉變

屌，成日想禁comment 睇但禁錯負皮

仲要比支那入去口中介壓價

互相幫手

澳洲肯入台灣鳳梨，除左話撐台灣之外 更加證明左共產黨嗰種嗱渣手段，話驗到啲鳳梨有有害生物，全世界都知澳洲對外國農產品檢疫嘅嚴格程度，澳洲都過到你話我聽大陸驗到有嘢

中國反制完全失敗